你地記唔記得dse/會考放榜心情係點樣？

小妹2020年dse啦，band2尾學校畢業中英文中學。自細最差就係英文，由中一到中五d英文都係甘差（100分都得40幾），但平時都有溫下書。我果年學校中三升中四選科改革，平均分唔超過50要留級，於是就瘋狂溫書咯，結果中三平均分70分，入左精英班。
見d同學全部揀d phy chem bio ，我就跟住揀，之後派我phy and chem。慘啦！發現d上堂要用英文教。完全聽唔明，但可以揀中文試卷答。中四d成績好差，平均分得49分，要試升。
學校又話中五升中六要平均分50，中五果年瘋狂溫書，平均分得55分。果年好傷心丫，同dfri一齊溫書，結果得兩三個升到中六。我一瞬間少左好多朋友同我並肩作戰，都唔知友誼會唔會散。原校4班人得翻兩班升到中六，其餘兩班人留級，有d內地生插班。
中六果年最難捱咯，屋企壓力好大，學習壓力又大。我發現自己英文唔掂，甘樣一定讀基礎文憑。再加上升到中六既同學仔全部都好勤力，尤其係d內地生插班生，一日溫書10個鐘。我問dmiss點樣提升英文丫。miss就話：英文要想好要慢慢沉澱，你就黎dse，我建議你瘋狂操past paper，作文同卷三背好d格式，拉分，目標由level1升上level3。果年學習氣氛係好好，d同學又好中意一齊溫書。但因為疫情，唔比返學，少見左。
我仲記得放榜果日，甘係擔心啦。我一早就起身，準備出門口。我前一晚就唸緊帶d咩，著d咩，其實真係無咩好帶。去到學校收到成績表，睇到英文成績2332，比我3，嚇左一條。best5 21分，低空飛入大學。果一刻開心到爆炸。但身邊既同學就差少少，我同佢地一齊喊，因為要分開。
之後同屋企講翻（老實講，我屋企人唔太緊張我成績d野。佢地覺得我健康唔好學壞就得，同佢地講dse，佢地唔知咩黎，就係知要考試，具體考d咩唔會知）。佢地無咩反應，就話要幾錢（我都唔知幾錢丫==）。
之後揀左d 工程科bandA，希望入到大學，結果真係收左（有無其他揀？我覺得應該無啦，我甘既成績，其他要死背科我英文又唔掂，希望我讀到進去啦）。對於我黎講真係夢一樣。平時我成績麻麻，尤其係科英文，如果唔係有miss指點，又同學陪我溫書，我都覺得自己無可能攞到3.放榜之前我覺得自己可能asso，hd（其實我都唔知尼d係點樣讀，就知道係好貴）。到宜家都發覺好似發夢一樣。

你識唔識分段？

無可能架， 但係我接到張cert果時好開心囉！ 我尋晚開始我已經係未笑過， 即係自己好唔開心，之後接左張 cert 我見到4 跟住有5個3， 跟住我真係開心到尖叫呀呀呀，跟住我就匿埋一邊係到喊啦！

對不起丫，我唔係幾識用連登，我下次記得啦，多謝指點

=.= 十卜

十卜十卜

其實做完份卷大概會知自己level幾
本身做完份英文卷都知自己2撚硬
不過見到你2332有3
我2324得2有少少妒忌

可能SBA

10卜咩意思

=0=⋯⋯

O哂咀十卜十卜姐係速成十加卜=寒 姐係今日好畚啊

好凍 無咩事 我都係潛水先

TLDR

冇乜溫書 全科都2
btw樓主你好高 雖然我都係米8

Band 3中中
jupas都冇報，因為知道一定入唔到大學，廢事哂錢
目標拎5條2讀IVE HD，但英文差到連past tense都唔識，grammar亂鳩黎
F6狂操writing希望靠writing 拉返overall 2
最後放榜拎到full cert，writing 仲拎到3, overall拎2，開心到跳起
本身都打定輸數讀要讀多年FD
好撚彩

補返係b1 英中
當時都係用玩既心態考dse
做咗幾年嘢搵$先開始讀落去 依家24歲啱啱grad

Too long didn’t read

高有咩用

2020 dse 早咗成個幾月study leave,一直打機打到考嘅17日前先醒，後來考之前6日又話延期，結果又打多咗幾日機，最後得bio,chem 係真係準備得好，中文範文都無背,數學都只係識基本嘢。
考果時真係有啲壓力，不過我都對自己有啲信心，考完感覺都唔錯，之係怕中文2,最後放榜都有差唔多預期嘅成積，中文3到，好似你見到英文有3一樣，鬆咗一口氣。 jupas 最後碌到入A1.

你都好勁，我都以為我讀FD丫，英文我識多d詞彙，但d grammar 錯好多。好彩中五暑假開始發力，背格式，我都係靠卷2卷3拉分咋